★貿易戰影響，香港一些內地廠房已陸續倒閉「冇美國訂單，我哋一定大鑊！」

中港中小型企業國際投資交流協進會會長趙志雄表示，面對香港正式展開加息周期，以及中美貿易戰影響，一些內地廠房如電器廠、製衣廠等已陸續倒閉，加息及關稅政策令他們「做又死，唔做又死」。

事實上，部分廠家的利潤一般只有逾一成，一旦再徵收10%關稅，訂單必然會減少，若香港銀行繼續加息，借貸成本亦會增加，雙重夾擊下，會令廠家、中小企無利可圖，難逃結業厄運。他表示，目前玩具業有九成訂單是來自美國，迪士尼、麥當勞等美資巨企便是長期合作夥伴。「他們的訂單較多、金額亦較大，其餘一成來自日本、英國、荷蘭，訂單金額較少，如果冇美國訂單，我哋一定大鑊！」

他於上月與約40個本地廠家到緬甸視察環境，雖然當地人工、電費便宜，但不熟悉當地法律及語言不通等，都成為搬廠的隱憂。此外，若然貿易戰突然結束，這樣便「賠了夫人又折兵」。

我唔信 背靠咁大個支那國
14億人喎 點會餓死
支持習大大戰到最後一兵一卒

推內需

捉哂d冰冰磅水

要不是美國 香港早就完蛋了

九成訂單來自美國, 等死吧

成班正宗口裡說不

奶得咁開心
14億生意喎！

倒閉咁多年都仲倒緊

你們還有黨啊 怕什麼

DLLM

依班友唔係話背靠祖國就有飯開咩

做乜依加講埋d咁大逆不道既野?

講到一定要包賺咁樣

支那搬去緬甸
垃圾搬去垃圾

真
係有贏有輸架啦

台灣真係大好機會都唔把握

轉去非洲搵客

好多朋友

他於上月與約40個本地廠家到緬甸視察環境，雖然當地人工、電費便宜，但不熟悉當地法律及語言不通等，都成為搬廠的隱憂。此外，若然貿易戰突然結束，這樣便「賠了夫人又折兵」。

仆佢個街做左幾年生意都唔識風險管理？

比左兩年機會 而家先諗搬廠

美國人只係買玩具貴左 但支共要執廠
中國一定嬴

全民著李零同柒步
nike adidas走
rebook 同 new balance 係咪已經成功被山寨取代

邊個叫你接美國單?
你唔去接中東單 歐洲單?
美國單數大 利潤低 出哂名 仲要反價
美國佬出哂名古惑
人地歐州單量少 利潤高
接歐洲單仲要有一線生機
邊個人叫你接美國單?
真係ON9 無極限

做得生意預左各樣風險架啦! 誰保証你商家千秋萬載咁賺錢落去 乜港商強項唔係有靈活適應環境變遷既能力既咩

好多廠去哂啦
依加先去開
仲ON9

咁撚勁仲點解要靠美國

執晒佢 盡快徹資

香港好多舖頭年年都都結業放血清貨，多年之後仲喺度

製衣肯定pk

當誠哥走嘅時候，你地又唔醒水，以為自己做生意醒過李+x？

咪係囉 祖國仲鋪好哂一帶一路 做五千億非洲生意

香港有腦果班幾年前已經做緊歐洲單
雖然單少 但係個客見賣得好會返單
唔會壓價 跟返以前價
美國單就算返單 仲要平過之前果個價
家陣接果班美國單 好多都勉強養住間廠
佢地又唔提升自己設備 又接唔到歐洲單
咪係起勢尻叫
香港果班商家佬 又唔識升級 一咪行舊野
講話比錢升級 個個尻縮
永遠做唔大 又要嘈政府幫手

背靠祖國 一人比一袂你都14億啦 執笠？

蚊

若然貿易戰突然結束，這樣便「賠了夫人又折兵」。

一睇到呢句就知呢班生意佬冇乜料，你驚嘅話，望一望啲大大間嘅，留意名氣好嚮嗰啲，如果人地都搬，即係唔係玩玩吓啦，人地係大船，轉身仲難過你呀，你照跟驚條撚咩

又做美帝走狗睇唔起中囯,配合中囯制造2025, 一人一蚊都13億

依家先知邊個係衣食父母啦咩

你完全唔識政治咪死得囉

好多精過你嘅一早搬左去東南亞

自己唔識撈又唔識政治、歷史，就唔好呻啦

去一路一帶接單囉

你還有黨呀

哦

若然貿易戰突然結束，這樣便「賠了夫人又折兵」

所以真係抵死, 短視到咁

大陸人口講就愛中國！一講到購物一定買外國貨！
國產嘢只係比窮撚買！窮撚有得揀都買外國貨！

咪係
非洲人一人買一蚊
羸国人一人買一蚊

你都賺到笑啦